清場前先圍捕記者 抗爭現場勢成黑洞

今夜旺角，警察用武器指著記者，呼喝要記者「熄機」。

防暴突然衝入山東街，將兩名少年強行推倒在地，記者趨前去影，防暴隨即將記者包圍，胡椒噴霧近距直射面部。防暴對記者下的命令，不是「褪後」、「唔好郁」，而是「熄機啊！熄機啊！」甚至有警察對同袍大喊：「叫佢哋熄晒啲 live！」

警察針對記者，絕非「發神經」或逞一時之快，而是有部署的行動，阻止鏡頭接近濫權現場，截斷幾乎唯一可以將真相傳出去的渠道。

覺得圍困記者很離諎？事實是，今早在美孚富臨，已有採訪工業行動的「草根．行動．媒體」記者被捕；下午亦有 13歲的學生記者陸同學被警方帶到警署，甚至恐嚇要拘捕其母。

主流傳媒記者，圍困、攻擊、威脅熄機；公民媒體記者，直接拘捕。這樣『處理』現場的鏡頭，會否成為警隊日後在衝突現場的常規部署？

抗爭即將重來，可以預見，警察針對記者的壓制、對鏡頭的封鎖將會變本加厲，抗爭現場的「黑洞」將會越擴越大。

------
何桂藍 Gwyneth Ho

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律

裝針孔攝錄機得唔得

呢個真係要煲大佢，今日試水溫拉記者、迫佢哋熄機，下次就會見記者就拉咗先，無記者記錄班黑警殺人打人做乜都無人知。

呢個真，「請」佢地番狗署協助調查，請埋你飲野又點話，重點佢地要冇cam啫

無記者影住，日日都有831出現

（理性討論）出得去既人，可唔可以有個基本行動守則

記者可以用航拍

黑警

當年64又係咁

已經有記者俾黑警壓頸休克
黑警遲早一定會殺死記者

有咩方法阻止

用航拍

「信TVB，
唔怕！」

好易jam停你

啲記者比狗話熄就熄咁乖

好事 好想快啲發生
加速淪陷 認清事實

咩遲早 一早已經咁多"無可疑"

夜媽媽針孔拍得好差
又冇得zoom又搖
畫質音質完全唔掂

你試吓做佢哋吖
又blame the victim 冷氣軍師

有經驗記者：「唔駛喊熄機，你知我做記者係一定唔會熄機」，其實咁先保障到兩邊

唔肯現場航拍呢？
不過要解決唔夠電

你經驗好有用阿 咁都俾你諗到

up

肯定係針對性

你唔熄機咪噴胡椒，噴完就圍住成班記者，之後另一速龍再捉人，但已經無記者影到，做啲咩都無人知。

無外國記者知既話根本無用

呢啲嘢香港人圍內一早知

最緊要係啲外媒同外國人知唔知

講個笑話比大家 有採訪自由

呢個一定不能接受，要搞大佢

係 琴日可以話係冇外國記者在場 所以佢地先打得咁撚癲

push

推

無紀錄殺左人都無人知

熄咗機都唔代表唔打鳩你唔噴你
你咁講熄曬機做啲咩無人知
咁唔係更加唔熄機咩

新聞自由？
食屎啦

推！！

我係記者就托定支火箭炮上班喇，一遇到警察要求熄cam就射爆佢地

議員都用咁大暴力拘捕係未試過，重要嗰個係鄺俊宇

On9 記者有新聞自由 你條友就諗點自切黎配合啲狗

咁真心覺得要諗辦法引下外媒報道

記者唔係人咩？
大把記者掩護手足撒退
想佢地快d死都講得出
一定要受傷先認清事實咩
而加仲唔撚夠認清？

俾佢地咁搞遲早有一日一定出現香港版8964

黑狗死全家，冚家死無葬身之地

全民出街帶cam
(可以考慮帶Gopro, 甚至帶微形/隱閉/特殊造形錄影機都得)

有時唔明點解記者
明明個位無事發生
或者同時有多個位置有衝突
都要要成班人一齊企

而家會唔會少咗好多外國媒體
入唔到境

自從陶輝開咗個頭搞記者之後
就更加可以肆無忌憚干預新聞自由

依排武肺啲外媒黎香港應該都要隔離14日 再加上佢地依家爆得咁勁 應該唔會隨便就決定黎香港 同幾個月前多左限制

佢叫你熄live都叫有新聞自由？

佢哋最怕就係鏡頭
可惜香港冇肖像權

其實一早就已經有 只係唔係大規模既大屠殺 班賤種狗其實都會製造靚畫面 強姦/殘殺示威者依啲行為根本唔會比你影到 一定捉返狗屋先做

你升中一未 記者有 同警犬侵犯緊新聞自由 咁都睇唔明？

唔熄咪打撚爛你部機
有得唔熄架咩

其實記者應該要好似啲狗咁掛多部cam喺心口 就算比啲狗㩒住黎熄機都保障到自己 但係比人捉到應該會慘過死

等大家有訊號及時轉場

我無叫佢地熄機，係話成班開緊live嘅記者，被集中係一點嘅時候，班狗唔俾佢地走，而隔一兩條街有狗咬人但無乜記者跟著，發生咩事大眾都唔會知

唔明點解有啲人可以講得咁輕鬆 可能比著佢本人喺現場 一早屎都瀨埋

真冷氣軍師到
我都想問一句做咩唔殺狗咁乖

Push

佢叫你熄live個陣 你同佢講你有新聞自由 你睇吓會點
休息下啦 唔好人身攻擊

有咩權利叫熄機 係咪著住套狗制服叉埋電就做乜都得第四權係咪緊接住法治死鳩埋

打記者捉記者

下一步就係殺記者

再咁溫水煮蛙落去
我覺得就算黑警日日殺人d人都係會照舊番工當睇唔到

無咩點架 咁多鏡影住 咪問下佢依家香港係咪無新聞自由 係咪要打爛我部機 擺上前喺其他鏡頭影住之下 叫佢即刻打爛囉 我真係問 唔係人身攻擊

鏡頭都打爆你 都唔係第一次啦下話

你到底有冇睇到琴晚既情況架 有冇見到有個記者比人見到仲攞住部機個陣比人的左出黎？ 屌你老母比人攞支槍隊住既時候係咪都要串串貢咁同堆狗講：我係要影呀吹咩屌你老母
我唔係講緊冇第四權 而係講緊記者喺依啲情況下點樣如何保障大眾知情權之餘又保障到自己

呢單同poly 拉FA一樣咁嚴重

原則上係唔得 但依家2020police state喎 仲講第四權？
唔係打擊士氣 唔想見到有人出到去撚狗話有第四權寸寸貢之後被自殺

訓左一年？香港仲係比你講道理既地方？e度唯一既語言係武力

我係狗既話實一班人的你入暗角先再打柒 唔會比咁多支鏡對住

尋晚女廁一無鏡頭影住疑似打到個網台記者流哂血

完完全全 就係試水溫 打壓新聞自由 真係落手打個隻打
有無記者招待會 無都要開 cls

立場記者、軍火佬直播都係咁講

其實真心，你唔好玩啦
隻狗當然會即刻打爛
即刻打爛埋你個頭
得罪講句
瞓醒未？

新聞自由你同班垃圾文盲講無用架
同外國記者講
同特朗普講
比子彈外國攻擊中共
先最實際

你都柒既 依家影住 立會議員都敢打 駛乜的入暗角 根本已經癲到無王管 保條撚 呢一步你諗計退讓 佢下一步又再踩埋黎

有外國記者都照打

事實上記者真係好多喎
外國啲示威都係成街記者？

你又訓醒未？侵會理鳩你香港死咩 要做一早做左啦。與其咁on9係度諗點一直讓步 倒不如道歉然後離開翻屋企訓吧啦 嘥氣

叫你熄機就去熄機咁聽話，預到個唔攞嚟出氣點得

有冇諗過冇左LIVE，咁抗爭者呢邊亦唔需要再諗畫面靚唔靚，反而可以更加盡地一煲？反正點都係比人屈甚至打死，點解唔直接攬一兩件？

唔好潔癖 國際就係缺少呢啲explicit嘅畫面
如果呢個年代出現六四血流成河 國際一定會做嘢
姑勿論出兵與否，撤僑撤資就一撚定，達至攬炒

想好似64咁做到無哂記者影到

1.我未瞓

2.特朗普當然唔會理香港，但係佢要攻擊中共隱瞞疫情，先可以補翻自己抗疫不力條數，加上中美trade war未打完，疫情後歐美經濟重挫，佢除左追住習近平打仲有咩選擇？

3.我一句都無提過讓步，你係咪順便覆埋另一個人留言？

黑警，紅官，建制派，港共，中共...等等根本全部係同一樣野，一係就諗辦法分化，如果唔係，就要靠外國勢力。

你單挑贏撚到班狗先講啦

可能真係打唔贏

徒手一對十把槍，點打？

係，同意

講真
要等外媒歸隊先安全
如果唔係連記者都死撚硬

其實記者一熄機好危險
1. 記者會影唔到之發生咩事
2. 會當記者係犯咁拉，屈排廿法集結、違反限聚令等

罷到明班狗想將記者一網打盡

佢要雜種賠同香港有關係？ 你不如去訓下先啦 你話無提記者讓步但係又ban我唔讓步既講法 即係公就你贏 字就我輸好未？

全民有cam

無做錯點解要道歉？
你狗嚟架？ 道理就係道理
就算比人打壓都唔應該妥協

你都唔撚應該去合理化啲狗
你咁嘅行為根本就係奴隸

Agger Twitter 戰線應該主力推呢個

講就易
一迫你埋場拍身乜都冇啦
根本就算有片有證據班垃雜都唔驚
上頭一定會幫佢地兜

屌 反話都睇唔明 真係多on9

咪on9
冇live只會係示威者俾人打得仲勁

班狗睇記者唔順眼好耐，因為記者報道太多事實

下一部就係要各區同路人自己醒水,
一發覺自己嗰區有圍捕就喺屋企開cam 影/直播

無live我諗班黑警一早當示威者箭靶咁射

屌 你成段都係反話啦咁戇鳩
係咪扮假鳩好好玩先

侵侵唔理香港又會搞人權法案？
跟住又話人案法案廢
大佬下下打仗好唔好？

佢係以香港為名打鳩支那
我地都有好處啦，互惠互利

唔係想放負 但真係好撚灰
同佢打 問題係武力都唔對等 甚至係從來無接近過嘅時候 香港人仲可以點 依加最低消費都拎支胡椒槍嚟喵著曬

記協出咗聲明未

無外國人姐，但有外國媒體請人影再比錢買相/片

你係咪弱智架清 反話同假膠都唔識分
人權法案過左咁耐侵都無作為 不如你講下佢實質理左啲咩？
你搞清楚 個法案本身唔廢 係要做野果條友唔理 打仗好呀 有咩問題？ 你夢見佢有借香港打支那？定係平行時空？我就完全見唔到佢有落手

針孔鏡頭
全民cctv喺屋企錄住街外

警犬新部署

犯罪前要清證據

殺人之前趕記者

Pish

咁你講下有咩分別

點樣無借香港打支那，取消獨立關稅已經夠做低支那嘅外匯啦

繼續企硬都得既 我怕到時啲狗去到咁過份之後 無planB

屌原來你真係弱智既 我係假膠就唔會話讓步on9啦 有咩令到你唔識分？係咪智力影響？
我當你啱啦 咁取消左未？答到我侵實質做左啲咩未？定係唔敢面對？

以事論事好無 人生攻擊除左刷存在感
真係無咩用，下下Heading用同一句野

首先外國其實無必要理我地，係bonus嚟
香港嘅人權問題一定唔會係人地國家first priority
另外佢未實行咪要監察囉，聯處比佢加速執行或者諗下其他方法

而唔係一味講曬「反話」好叻叻豬就搞掂件事，再者我地唔靠外國幫手其實我地無咩可以做得到，除左武裝起義但見前嘅可能性低啲

咩叫人生攻擊？人身攻擊呀？我都唔想話你on9 但你每一個reply都證明緊 咁不如你唔好出聲啦

拿 唔好用支那式spin 根本就討論緊侵無理香港 你話佢有理緊 但答唔到做過咩實質野就spin去佢地無義務做 佢地無義務又何來「監察」 ？你咁叫以事論事？
嘥氣

好地地一個記者俾人打到咁，通緝犯呀?

高空航拍、現場住宅高空拍攝同時現場住宅既人做哨呢 d 意識同工具要有

全民買針孔cam啦

將部分記者變成後備突發應變小隊，
有針對記者既大圍捕，
先出動去冇記者既現場。

搞記者 係國際黎講都係不能接受 坦白講 現階段唯有不斷twitter share 令國際知道而家香港個環境

上年開始block鏡頭，要記者老遠影，拉人入暗巷入室內睇唔到嘅地方係常態，而家直接清場圍埋記者無得影

你唔好咁啦
打錯一粒字都攞嚟講

監察係人民同Stakeholders都有Responsibility ,立左案無做野咪要跟進囉
同埋你發唔發覺你啲Commemts次次都比人challenge 好難同你鬥戇鳩喎你咁撚戇鳩

其實係咪個腦function 唔到搞到Logic有問題？

其實我係推緊po 順手陪你傾下計咋

想重演64？

睇你條戇鳩 柒又唔認 問你啲野又全部答唔到 香港人有咩權利去監察美國既野？ 人民係指香港人咩？ 屌你老味真係低鳩能

你都幾傻鳩 block柒你個無腦撚先

無腦得過你個傻撚

國際好忙,相信唔得閒理香港野

立案唔係實則野
未運用好法案要監察有咩問題
香港人無權同美國deal咁條法案點嚟
咁都叫無答你野，你個腦去左邊

真心左，以為你可溝通嘅會員
原來只係分化，屌走人
都係等你自High打飛機打到成地精算

等無記者就可以開始隨便殺人

不如你答我個法案通過到依家已經係幾耐既事 你係咪痴左線 條法案講到好似係香港人同美國deal既咁 其實真係溝通唔到 兒登太多細路 乖啦去做功課 成年人野等我地處理

尋晚消失左幾多個手足，插左幾多贓都無人知
不過尋晚應該都係試驗版，當運動再演烈D會黎真章...

預咗有一日會搞記者 , 港共都已經解鎖咁多權力 , 而家任班狗點做都得

民記

新聞自由？尊重記者？
垃圾死黑警

啲狗怕鬼佬

爆機就係警察問題
唔係行家挑釁
形勢大不同

提提大家 請完全封鎖條傻鳩
咁佢好快會單機 而我會一直追擊條傻鳩五毛
直至大部分人完全封鎖佢

好快會直接扑爛機再處決記者
反正港豬老母係眼前被中出都會話自己無嘢做到，番到屋企就上網勇武咬啲講事實嘅人

有記者都已經痴撚線
無記者唔知死幾多個

睇吓幾多on9仔負評

有send有receive，jam其中一邊都得
你知唔知自己講緊咩

樓價不跌，即是封關對香港經濟沒有影響。 不如永久封關

香港人工資10年間跌左一半 (以樓市購買力計算)

我講喺現場影響唔到嘅距離影過去

真

無記者，旺角都可以係新屋嶺

尋晚嗰啲與其話係新部署不如話係針對記者嘅報復啦
你諗吓最近班狗有幾多醜聞俾記者挖咗出嚟 有啲仲起埋底
班狗而家根本當記者係眼中釘，如果話打示威者喺佢哋心目中係止暴制亂，打記者就係私怨出氣

依加係諗緊 被人切撚完可以有咩方法補救
點解你會覺得係自切 班狗圍過嚟唔比你走叫你熄機唔通你可以唔撚熄咩 你繼續舉住部機影佢佢咪諗辦法拉你入女廁打你又好 撞爛你相機手機等你無仇報又好 記者係有新聞自由但問題係依加實行唔到

police state !

721831101111

憑咩要求熄機？
唔熄機告咩？阻差辦公？襲警？

航拍無長距變焦......

打爛部機告返警方刑事毀壞囉。
如果佢要打爛你部機，你熄左佢都可以打嫁啦。

今日要求你熄機就熄，咁他日要求你唔準出現係現場又照做？

告警方刑事毀壞

無聽過私人檢控?
泛民都私人檢控警方意圖謀殺仲籌到旗添

好似有70-200mm

啱,信法治,唔怕

好過信黑警熄撚左部機佢
原來你心目中黑警可信度>法庭

我當然知道世界上有，你有錢的話，裝架8k cam上去影又得，眾籌射個衞星上太空mon住都得

咁我講緊一般民用嘛
一般網媒唔洗講，蘋果都唔一定有資源

唔好睇少蘋果，蘋果娛樂狗仔隊啲機一啲都唔平㗎……

錢係問題你知㗎啦，成鳩日打爛人搵食架餐

唔比人捉又點嬲嬲豬繼續落去？

拎支長炮咪可以遠d影，熱成像鏡頭都要升級啦

係戰場企咁前，唔比黑警打都比磚掟親，子彈石頭冇眼

又鳩拉鄺仔等佢幫唔到手

真
風向撚吹記者仲洗咩扮中立
再配合強制熄機+鳩拉議員
到時真係發生咩事都唔撚知痴撚線

記者掩護手足你都敢講
係中立係中立

有得揀？法律會幫到我哋我哋贏咗好耐

好多呢啲傻仔
乜都ban晒 自以為心水好清
但從來冇權衡過得失同結果係點

市面上最常用既dji都係大陸野
基本上每次示威都幾乎禁飛
所以你見近期已經極少航拍畫面

Ching瞓左幾耐

錄音都好夠

出去行個圈先啦 打字你就叻 2020年講新聞自由

盡用抗疫為口實
禁外國記者入境
（人哋亦可能唔想嚟）
濫用限聚令

記協又去左邊